關注組60街站籲反一地兩檢

關注組60街站籲反一地兩檢

港聞

一地兩檢關注組昨在旺角呼籲市民守住法治防線。

黎樹雄攝

【一地兩檢割地】

【本報訊】一地兩檢關注組昨在旺角行人專用區舉行「遍地開花」啟動禮。關注組聯同多個團體於全港擺設60個街站，宣傳一地兩檢替代方案；又批評特首林鄭月娥違反「與民共議」承諾，呼籲市民守住香港法治的最後防線。

港府將於本月25日在立會提出支持一地兩檢的無約束力議案。運房局局長陳帆的開場發言擬稿指，民意支持政府一地兩檢通關安排，批評民間建議方案中「兩地兩檢」和「車上檢」無新意，「既不切實際，也不符合效益」。陳帆今赴杭州出席港鐵公司董事局會議，視察港鐵在杭州的鐵路發展業務。

關注組召集人陳淑莊昨批評政府的一地兩檢方案是一國兩制「毒藥」，落實後高鐵有如香港的移動邊界，強調一地兩檢不只關乎高鐵，是關乎香港制度，擔心一地兩檢將擴展至香港其他地方，認為問題比《基本法》23條更嚴峻。

毛孟靜轟陳帆渾水摸魚

陳又反問：「政府一直拒絕同我哋開會，究竟係冇反對聲音定係驚聽到反對聲音？」她估計議案將在立會通過，「（拉布）塊布已經剪咗，一人15分鐘，每人發言一次，拖得幾耐？」關注組下周三將討論下一步行動，或考慮內部集資進行民調。香港本土立會議員毛孟靜對陳帆「無新意」言論表示遺憾，估計政府「急急腳」提議案是為了製造民意支持的錯覺，批評此舉渾水摸魚。

■記者陳穎思